+++
title = "En campanya, cal insultar?"
description = "<p style=\"margin-bottom: 0.0001pt; text-align: justify; line-height: normal;\"><span style=\"font-size: 12pt; font-family: \"Times New Roman\",serif;\">Les eleccions municipals 2015 s&oacute;n a tocar i hi ha qui pret&eacute;n en quatre dies guanyar el cr&egrave;dit que ha estat incapa&ccedil; d&rsquo;aconseguir en quatre anys de pres&egrave;ncia a les institucions. El cas de la diputada d&rsquo;Uni&oacute;, Merc&egrave; Jou, il&middot;lustra perfectament aquesta pr&agrave;ctica tan habitual entre pol&iacute;tics professionals, pr&ograve;pia d&rsquo;un sistema que poc a poc la societat civil haur&agrave; d&rsquo;anar canviant.</span></p><p style=\"margin-bottom: 0.0001pt; text-align: justify; line-height: normal;\"><span style=\"font-size: 12pt; font-family: \"Times New Roman\",serif;\">En un escrit recent, la democratacristiana escrivia en relaci&oacute; als ajuts que l&rsquo;Ajuntament d&rsquo;Olesa ha rebut de la Diputaci&oacute;: &ldquo;els del BO EUiA han preferit no esmentar tota aquesta informaci&oacute;, d\"inter&egrave;s per al conjunt de la ciutadania d&rsquo;Olesa, per tal de poder continuar amb el seu discurs demagog, ple de falsedats i impregnat de la seva ideologia sect&agrave;ria i excloent&rdquo;.</span></p><p style=\"margin-bottom: 0.0001pt; text-align: justify; line-height: normal;\"><span style=\"font-size: 12pt; font-family: \"Times New Roman\",serif;\">No &eacute;s cert que el govern del Bloc no hagi reconegut les aportacions de la Diputaci&oacute; de Barcelona. De fet, l&rsquo;Alcalde no ha parat d&rsquo;agrair l\"extraordin&agrave;ria tasca desenvolupada sempre que ha tingut ocasi&oacute; i de parlar sobre la bona relaci&oacute; que s&rsquo;ha establert amb el President i d&rsquo;altres diputats provincials.<br /></span></p><p style=\"margin-bottom: 0.0001pt; text-align: justify; line-height: normal;\"><span style=\"font-size: 12pt; font-family: \"Times New Roman\",serif;\">Els del Bloc Oles&agrave; encara recordem un acte d&rsquo;Uni&oacute; de la campanya de les municipals de 2011, on Josep Antoni Duran i Lleida, il&middot;lustre dispeser d&rsquo;una suite del Majestic a Madrid i soci necessari del Partit Popular, recomanava no recolzar opcions com la nostra perqu&egrave;, deia, &ldquo;no tenen amics&rdquo;. </span></p><p style=\"margin-bottom: 0.0001pt; text-align: justify; line-height: normal;\"><span style=\"font-size: 12pt; font-family: \"Times New Roman\",serif;\">Ara resulta que segons la diputada Jou s&iacute; que tenim amics i que aquesta amistat ens ha ajudat a fer m&eacute;s passadora la fallida de la Generalitat de Catalunya. I aix&ograve; l&rsquo;amo&iuml;na. </span></p><p style=\"margin-bottom: 0.0001pt; text-align: justify; line-height: normal;\"><span style=\"font-size: 12pt; font-family: \"Times New Roman\",serif;\">Ben al contrari, aquesta col&middot;laboraci&oacute; reiterada l&rsquo;hauria de fer contenta: aquests diners no eren pel Bloc sin&oacute; per Olesa, perqu&egrave; la Diputaci&oacute; no subvenciona grups municipals, subvenciona Ajuntaments i pol&iacute;tiques p&uacute;bliques. </span></p><p style=\"margin-bottom: 0.0001pt; text-align: justify; line-height: normal;\"><span style=\"font-size: 12pt; font-family: \"Times New Roman\",serif;\">L&rsquo;alarma, per&ograve;, puja de nivell quan comprovem el desconeixement que demostra l&rsquo;escrit de la senyora diputada. En el seu article barreja subvencions de la Diputaci&oacute; amb pagaments a compte d&rsquo;altres administracions; ajuts a cap&iacute;tols ordinaris amb participacions en inversions, etc. I, per acabar, s&rsquo;equivoca quan pret&eacute;n fer-nos creure que l&rsquo;esfor&ccedil; de la Diputaci&oacute; compensa els impagaments de la Generalitat. Tan de bo fos aix&iacute;, per&ograve; <strong>despr&eacute;s de comptabilitzar els pagaments fets per la Diputaci&oacute;, a compte de la Generalitat, aquesta encara deu a Olesa tres milions d&rsquo;euros</strong>. <br /></span></p><p style=\"margin-bottom: 0.0001pt; text-align: justify; line-height: normal;\"><span style=\"font-size: 12pt; font-family: \"Times New Roman\",serif;\">L&rsquo;escrit de la parlament&agrave;ria conservadora &eacute;s tan extraordin&agrave;riament desafortunat que si utilitz&eacute;ssim els seus mateixos argument ens haur&iacute;em de desfer en agra&iuml;ments amb el Govern Central: ells tamb&eacute; ens han pagat diners per compte de la Generalitat. Afortunadament, per&ograve;, la feina de la Diputaci&oacute; ha anat molt m&eacute;s enll&agrave;. </span></p><p style=\"margin-bottom: 0.0001pt; text-align: justify; line-height: normal;\"><span style=\"font-size: 12pt; font-family: \"Times New Roman\",serif;\">Que tot plegat li doni peu a utilitzar qualificatius com demagogs, sectaris, excloents o mentiders, ens sembla un exc&eacute;s intolerable. Cal insultar el rival per justificar els propis arguments? S&oacute;n aquestes les formes que ajuden a una vila a tirar endavant un projecte col&middot;lectiu confegit per la suma de diverses sensibilitats? </span></p><p style=\"margin-bottom: 0.0001pt; text-align: justify; line-height: normal;\"><span style=\"font-size: 12pt; font-family: \"Times New Roman\",serif;\">Els del Bloc Oles&agrave; pensem que no &eacute;s l&rsquo;hora dels excessos i de les males pr&agrave;ctiques, sin&oacute; la de la confrontaci&oacute; honesta i serena de projectes i propostes per facilitar la decisi&oacute; dels votants. Convidem a la diputada de centredreta a participar d&rsquo;aquesta normalitat democr&agrave;tica i restem a l&rsquo;espera de les seves disculpes.</span></p>"
tags = [  ]
type = "blog"
date = "2015-04-13"
author =  "ppuimedon"
menu = "noticies"
+++
<p style="margin-bottom: 0.0001pt; text-align: justify; line-height: normal;"><span style="font-size: 12pt; font-family: 'Times New Roman',serif;">Les eleccions municipals 2015 s&oacute;n a tocar i hi ha qui pret&eacute;n en quatre dies guanyar el cr&egrave;dit que ha estat incapa&ccedil; d&rsquo;aconseguir en quatre anys de pres&egrave;ncia a les institucions. El cas de la diputada d&rsquo;Uni&oacute;, Merc&egrave; Jou, il&middot;lustra perfectament aquesta pr&agrave;ctica tan habitual entre pol&iacute;tics professionals, pr&ograve;pia d&rsquo;un sistema que poc a poc la societat civil haur&agrave; d&rsquo;anar canviant.</span></p>
<p style="margin-bottom: 0.0001pt; text-align: justify; line-height: normal;"><span style="font-size: 12pt; font-family: 'Times New Roman',serif;">En un escrit recent, la democratacristiana escrivia en relaci&oacute; als ajuts que l&rsquo;Ajuntament d&rsquo;Olesa ha rebut de la Diputaci&oacute;: &ldquo;els del BO EUiA han preferit no esmentar tota aquesta informaci&oacute;, d'inter&egrave;s per al conjunt de la ciutadania d&rsquo;Olesa, per tal de poder continuar amb el seu discurs demagog, ple de falsedats i impregnat de la seva ideologia sect&agrave;ria i excloent&rdquo;.</span></p>
<p style="margin-bottom: 0.0001pt; text-align: justify; line-height: normal;"><span style="font-size: 12pt; font-family: 'Times New Roman',serif;">No &eacute;s cert que el govern del Bloc no hagi reconegut les aportacions de la Diputaci&oacute; de Barcelona. De fet, l&rsquo;Alcalde no ha parat d&rsquo;agrair l'extraordin&agrave;ria tasca desenvolupada sempre que ha tingut ocasi&oacute; i de parlar sobre la bona relaci&oacute; que s&rsquo;ha establert amb el President i d&rsquo;altres diputats provincials.<br /></span></p>
<p style="margin-bottom: 0.0001pt; text-align: justify; line-height: normal;"><span style="font-size: 12pt; font-family: 'Times New Roman',serif;">Els del Bloc Oles&agrave; encara recordem un acte d&rsquo;Uni&oacute; de la campanya de les municipals de 2011, on Josep Antoni Duran i Lleida, il&middot;lustre dispeser d&rsquo;una suite del Majestic a Madrid i soci necessari del Partit Popular, recomanava no recolzar opcions com la nostra perqu&egrave;, deia, &ldquo;no tenen amics&rdquo;. </span></p>
<p style="margin-bottom: 0.0001pt; text-align: justify; line-height: normal;"><span style="font-size: 12pt; font-family: 'Times New Roman',serif;">Ara resulta que segons la diputada Jou s&iacute; que tenim amics i que aquesta amistat ens ha ajudat a fer m&eacute;s passadora la fallida de la Generalitat de Catalunya. I aix&ograve; l&rsquo;amo&iuml;na. </span></p>
<p style="margin-bottom: 0.0001pt; text-align: justify; line-height: normal;"><span style="font-size: 12pt; font-family: 'Times New Roman',serif;">Ben al contrari, aquesta col&middot;laboraci&oacute; reiterada l&rsquo;hauria de fer contenta: aquests diners no eren pel Bloc sin&oacute; per Olesa, perqu&egrave; la Diputaci&oacute; no subvenciona grups municipals, subvenciona Ajuntaments i pol&iacute;tiques p&uacute;bliques. </span></p>
<p style="margin-bottom: 0.0001pt; text-align: justify; line-height: normal;"><span style="font-size: 12pt; font-family: 'Times New Roman',serif;">L&rsquo;alarma, per&ograve;, puja de nivell quan comprovem el desconeixement que demostra l&rsquo;escrit de la senyora diputada. En el seu article barreja subvencions de la Diputaci&oacute; amb pagaments a compte d&rsquo;altres administracions; ajuts a cap&iacute;tols ordinaris amb participacions en inversions, etc. I, per acabar, s&rsquo;equivoca quan pret&eacute;n fer-nos creure que l&rsquo;esfor&ccedil; de la Diputaci&oacute; compensa els impagaments de la Generalitat. Tan de bo fos aix&iacute;, per&ograve; <strong>despr&eacute;s de comptabilitzar els pagaments fets per la Diputaci&oacute;, a compte de la Generalitat, aquesta encara deu a Olesa tres milions d&rsquo;euros</strong>. <br /></span></p>
<p style="margin-bottom: 0.0001pt; text-align: justify; line-height: normal;"><span style="font-size: 12pt; font-family: 'Times New Roman',serif;">L&rsquo;escrit de la parlament&agrave;ria conservadora &eacute;s tan extraordin&agrave;riament desafortunat que si utilitz&eacute;ssim els seus mateixos argument ens haur&iacute;em de desfer en agra&iuml;ments amb el Govern Central: ells tamb&eacute; ens han pagat diners per compte de la Generalitat. Afortunadament, per&ograve;, la feina de la Diputaci&oacute; ha anat molt m&eacute;s enll&agrave;. </span></p>
<p style="margin-bottom: 0.0001pt; text-align: justify; line-height: normal;"><span style="font-size: 12pt; font-family: 'Times New Roman',serif;">Que tot plegat li doni peu a utilitzar qualificatius com demagogs, sectaris, excloents o mentiders, ens sembla un exc&eacute;s intolerable. Cal insultar el rival per justificar els propis arguments? S&oacute;n aquestes les formes que ajuden a una vila a tirar endavant un projecte col&middot;lectiu confegit per la suma de diverses sensibilitats? </span></p>
<p style="margin-bottom: 0.0001pt; text-align: justify; line-height: normal;"><span style="font-size: 12pt; font-family: 'Times New Roman',serif;">Els del Bloc Oles&agrave; pensem que no &eacute;s l&rsquo;hora dels excessos i de les males pr&agrave;ctiques, sin&oacute; la de la confrontaci&oacute; honesta i serena de projectes i propostes per facilitar la decisi&oacute; dels votants. Convidem a la diputada de centredreta a participar d&rsquo;aquesta normalitat democr&agrave;tica i restem a l&rsquo;espera de les seves disculpes.</span></p>
